\newpage
\section{Analiza problemu}		%2
%Napisać gdzie używa się tego algorytmu
%Opisać sposób działania programu/algorytmu
%Napisać spsoób wykorzystania algorytmu po przez wykonanie przykładu (np. mnożenie macierzy - wykonać ręcznie przykład z mnożeniem macierzy pokazujący jak mnoży się macierz ręcznie)
%Jeśli zadanie zakłada przedstawienie jakiegoś narzędzia (np. git, AI) należy opisać narzędzie

\subsection{Lista}

List używa się przy okazjach, gdy potrzebny jest kontener potrafiący w szybki i prosty sposób modyfikować swoja wielkość i wewnętrzną strukturę, a szybkość dostępu do samych elementów nie jest za tak ważna.

Lista jest zbiorem połączonych liniowo ze sobą elementów, gdzie w przypadku tej implementacji, elementy są połączone obustronnie t.zn., każdy element jest połączony z poprzednim i następnym. Dostęp do danego elementu uzyskuje się poprzez enumeracje po kolei wszystkich elementów w liście, aż nie dojdzie się do docelowego. Struktura taka pozwala na łatwe usuwanie i dodawanie elementów - wymaga to tylko zmienienia kilku wskaźników, a nie "przesuwania" całego kontenera. 

\subsection{Git}
Kolejnym konceptem, którym zajmuje się projekt jest narzędzie git. Pozwala ono zarządzać poszczególnymi wersjami projektów. Głównym korzeniem gita jest system commitów, czyli zapisania zmian w pliku w stosunku do commita starszego. To, w połączeniu z jego innymi możliwościami pozwala na tworzenie długich i skomplikowanych osi czasu danych projektów. 

\subsection{Doxygen}
Doxygen jest narzędziem automatycznie generującym dokumentację programu z komentarzy w kodzie źródłowym. Potrafi on generować strony HTML, gdzie można dynamicznie nawigować się miedzy rożnymi częściami kodu oraz pliki \LaTeX, które można konwertować na różne, statyczne formaty.
